生仔真係要考牌

今日響會所做補習，補到一半，有個呀太帶住個小學生既仔仔黎做功課，一開頭都仲正正常常，去到後期，個仔其實根本冇心溫書，個呀媽情緒已經升緊溫，終於，去到一刻，佢爆喇

呀媽：你睇下你自己！人地叻果D 用半個鐘就溫好哂默書，你就用一個鐘都未溫好，你睇下你，咁算點樣

仔：（一臉委屈）唔！！

呀媽：真係陰公，你既同學仔已經溫緊測驗喇！點解佢地咁勤力，係因為佢地知道自己就考試，你呢？我今日對你既要求只係溫中英默書同一課常識，已經唔係溫考試，你都仲做唔到，點解呀，你點解唔可以努力D呀！！！

呀媽：（繼續發火）你咁樣點讀精英班，我真係唔知你將來點，你再唔努力，就比人踢出精英班，你呀，第時比人派去C D E班呀，同班垃圾一齊讀呀，我睇你點死

仔同我同個學生：（驚訝左廿秒）

呀媽：（大量偉論）你將來升中學點算，咁樣點升Band 1?
（突然細聲）ＸＸＸ係band 1中既band 1，你唔努力點入去？
（繼續大聲）你想入埋d 垃圾band 3？你就會冇哂前途架喇，呀媽到時真係唔知點好

仔：（情緒就失控，想舉中指）

呀媽：你舉咩中指呀？！收番埋啦！你有時間同我鬥氣冇時間同我溫默書？你個人點解唔可以正向思維d？係都要咁負面？明明溫咁耐都未溫好，你唔選擇去溫好佢，仲要舉中指講粗口？有咩用呀？你花呢d時間做呢Ｄ野點解唔溫番好佢呀？！！

後面既內容我都唔太記得，最後當然嘈到我上唔到堂，如果我唔係有個學生跟緊，我一早應該行上去叫停個太太，利申，我認自己係事後孔明，下次我會幫手安撫番個呀媽個情緒，個細路仔果刻又驚又嬲真係好慘

最後係點結束呢？

呀媽：（拍哂抬咁）走呀走呀！

行到半路，兩個企響走廊

呀媽：（極大聲）ＸＹＺ！＠＃（＆＠＊（＆＄
仔仔：（有眼淚聲）

我：（其實已經唔係好上到堂，同個學生講）你呀，將來生仔，記得呢一刻發生過咩事，唔好咁對自己親生骨肉，生仔，真係要考牌架。

個啊媽都係緊張個仔啫
個仔大個左就會明白老母一片苦心

我都想老豆老母喺我細個既時候好好咁督促我
我唔想仲係一嚿屎

推得好
1. 緊張唔係大哂, 緊張唔代表可以完完全全將自己負面情緒比哂個仔, 未計佢阻左我4個字教書, 呢位媽媽極唔負責任, 用自己緊張個仔為理由, 咁樣打沉佢, 你真係覺得冇問題?

2. 一片苦心係可以做壞事, 個仔咁細個就咁嚇佢, 你覺得佢唔會對學習有陰影, 連我廿歲人都會嚇親呀, 佢十歲咋

3. 識唔識督促同發難渣既分別? 督促可以平心靜起好多, 唔需要成村人都聽到佢發火, 其實我想講個呀媽係病緊帶埋口罩都咁大聲... , 我驚你細個比人咁督促法, 中學都唔想升

4. 你係咪一舊屎唔係你老豆老母督促多你十句就改變到既事, 你自己點定位自己, 點樣睇自己, 用咩態度去活落去, 全部可以係你選擇, 事件中既主角比人咁「督促」完, 我唔多信佢會因為咁就突然好努力, 起碼嘈緊交呢半個鐘,我完全睇唔到

改變下傳統比你既思維啦巴打

利申: 唔係讀教育

冇計
其實唔係個阿媽錯，係成個社會既錯
香港教育一日唔改，仍然係令到學童受咁多壓力，或者應該話令到成個社會都受咁多壓力，呢類家庭係唔會停咁越來越多
芬蘭已經講緊連學科都唔分，好多地方都講緊快樂學習
香港教育除左硬件有改善外根本一路都冇改進過
而且華人社會似乎覺得「快樂」係一樣負面野
樂極生悲、玩物喪志、勤有功戲無益、臥薪嘗膽呢D 個個人由細聽到大
覺得人要受苦先係正常生活
唔好講生仔考牌
不如移到民先生仔
華人社會根本唔係人住

我明, 一個師奶我唔期望佢會改變到一個社會
但係, 佢用既方法實在太難睇
一個細路如果好似你所講, 佢響校園已經有相當既壓力, 相當既苦
點解番到去, 好好地一個星期五, 仲要比呀媽咁搞法
唔可以有更好既方法處理咩? 星期五真係應該留響會所做到咁夜咩
個呀媽叫個仔正向思維, 佢自己呢?
子女, 真係父母既一塊鏡

個阿媽講嘅嘢完全冇錯（喺香港嘅社會情況之下），只係表達方式錯咗

雖然咁大聲當中鬧個仔依個做法值得商確,但至少佢既出發點係個仔既前途同未來,緊張佢升唔升到好既學校,而唔係單純因爲自己番工累積而成既負面情緒爆發起個仔既身上,當個仔係出氣袋,為屌而屌（我老母就係啲咁既人）

講真換著你係啊媽,見住自己個仔啲成績唔及其他同學,仲hea下hea下咁,你會點？你做旁觀者當然講得輕鬆,換著你係人老豆老母既時候就會明白點解今日依個老母會咁鬧個仔。

教仔唔係下下保護,溫室培育先叫做好,鬧兩句都唔得既時候,到時大個出到黎做野,個客鬧你唔通又對住佢舉中住？

當然唔係話鬧就一定係岩,個啊媽走左之後可能有同個仔講道理,氹番佢呢,單單一幕啊媽鬧仔就斷定人唔識教仔會唔會對個啊媽太唔公道

下次你同呀老母講 好多野都係遺傳